[好巧合] 知名語音聊天程式 Discord發生全球當機無法登入

Discord發生全球當機無法登入！官方證實頻寬被塞爆

當你下班或下課想跟朋友一起出個團或打個槍，一個好的聊天軟體是必須的，不過就在台灣時間 6 月 24 日下午，知名語音聊天程式 Discord 發生全球大當機，這個狀況不僅在台灣發生，也擴及全球，包含北美、歐洲等區域，包含網頁版與 PC 安裝版。

根據 Discord 官方伺服器狀況公告，Discord 在晚間 8 點一時發生大量網路擁塞狀況，雖然 1 小時內先後發布修正問題，但依然有許多玩家仍無法順利連上 Discord。

這個狀況同樣在海外論壇 Reddit 引發討論，短短幾分鐘湧入數百則討論卻沒有任何銀牌或金牌的有趣現象，官方人員也出面說明是網路頻寬被塞爆所致。

根據海外鄉民討論，先是知名 CDN 網路服務 CloudFlare 掛掉後，再輪到 Discord，目前已開始有網友在晚間 10 點時順利登入 Discord，只是網路擁塞一時似乎還未全面解除，也讓海外論壇開始一片哀悼 Discord 掛點的迷因創作。

根據instagram twitter:
We’re aware that some people are having trouble uploading or sending images and videos on Instagram. We're sorry for the trouble and are working to get things back to normal as quickly as possible.

再加上尋日CloudFlare down左，雖然官方話唔關有人attack事，但一切都發生得好巧合...